點解明知份工未來人工低都唔做政府

自己仲讀緊書 media方面既production
最近開始關心前途 覺得自己呢行可能起薪唔差 但前路茫茫 無乜明確薪水保證 可能真係捱十年都係落手做 人工兩萬都無
除非真係做art director呢啲先翻到身 但行內真係無你既位置俾你

跟住睇其他行業好似都係咁 起薪低到仆街又唔明確升職加薪既路

就諗點解你地可以捱住做 唔做政府工 加薪又明確知最多拎到幾多 又安穩

自己好驚畢業後立即投身production會比同輩政府工薪水追唔上
又三餐不飽既感覺

起薪唔差都講得出😨
一日18hrs 一個月有冇萬二

睇下咩啦 graphic真係無前途
我睇video design唔差

但係咩因素令你地唔放棄 唔打政府工

政府工咁易考咩

加上佔左一大半fg既N展果邊都跑贏政府啦
近年IT都開始翻生
HD第二三年已經係20k起
degree就更高

政府degree officer一入都起碼26k
除咗神科有咩科跑贏

因為大把行業搵得多過政府，你後生仔唔好好高騖遠，起碼35歲先輪到你上。

就算你入政府都係一樣，個max都講緊十年八載先跳到。

35歲做production會有幾$?

有幾多個入到26k呢d先？
出面仲吹奏緊aco咋

你不如問AO入職就40k
d人點解唔入AO要自己出去搵頹工

報到先得嫁
香港有好多人鍾意喺乞兒兜拿飯食,
同soc sci仔女/ ba仔女爭政府工

講起都真係好唔公平,
商科嘅工只係請商科人,
但社科嘅工就乜人都請

咩行業都有興旺，唔係咁睇。

政府工係死糧，你做得十年八年就明。不過到時你就算想走都唔敢走，因為已經同社會脫節。

1. AO入職50k，頂尖既fg實有能力追/過到呢個數
2. 我只係拎普通degree officer嚟同degree fg比較，你話一大半N展fg都跑贏，點知你係拎份要中學學歷既aco嚟比較

只係覺得自己media條路好無保證
但政府起碼知幾時去到邊
所以想讀完大學都考海關入境

但係可惜係讀果幾年media等於白讀
只係睇唔過同輩好穩定但自己睇唔透